
Состояние рассматриваемой системы представляет из
себя вектор размерности $r + 2$ вида \eqref{eq:state}
с целочисленными компонентами, на которые наложены
ограничения вида \eqref{eq:state-condition}.

Нам необходимо сгенерировать состояние только для первых $c$ слоёв.
То есть в нашем случае $j \leqslant c$, это значит, что каждому требованию
в системе мы можем выделить сервер и соответственно для состояний из первых
$c$ слоев справедливо равенство:
\[\label{eq:j-sum}
j = i + \sum\limits_{k=1}^{r} y_k
\]

Для каждого целого $j \in \{0, 1, 2, \dots, c\}$ нужно сгенерировать
состояния вида \eqref{eq:state} для которого справедливо
равенство \eqref{eq:j-sum}. Данная задача
представляет из себя задачу разбиения неотрицательного целого числа на
на неотрицательные целые слагаемые фиксированного количества.
Задача имеет алгоритмическое решение \cite{knut_tom4}:

\begin{algorithm}[H]
	\caption{Генерация подмножества пространства состояний}
	\textbf{Вход:} $c$, $r$
	
	\textbf{Выход:} Упорядоченный набор состояний из первых $c$ слоев
	
	\textbf{P0.} Установить $m \gets c$. Инициализировать пустой список состояний $S = []$
	
	\textbf{P1.} Установить $a_m \gets 1$ для $1 < m \leqslant c$.
	Затем установить $m \gets 1$, $a_0 \gets 0$.
	
	\textbf{P2.}  Установить $a_m \gets n$ и $q \gets m - (n == 1)$.
	
	\textbf{P3.} Если $m \leqslant r + 1$, то сделать из набора $(a_1, a_2, \dots, a_m)$
	вектор состояния (дополнив нулями при необходимости) и добавить полученный результат в $S$.
	Затем если $a_q \ne 2$ перейти к нашу \textbf{P5}.
	
	\textbf{P4.} Установить $a_q \gets 1$, $q \gets q - 1$, $m \gets m + 1$ и вернуться
	к шагу \textbf{P3}
	
	\textbf{P5.} Если $q = 0$, то отсортировать $S$ в лексикографическом порядке, и вернуть $S$. Иначе
	$x \gets a_q - 1$,
	$a_q \gets x$,
	$n \gets m - q + 1$ и
	$m \gets q + 1$
	
	\textbf{P6.} Если $n \leqslant x$, то вернуться к шагу \textbf{P2}.
	Иначе установить
	$a_m \gets x$,
	$m \gets m + 1$,
	$n \gets n - x$. Повторить шаг \textbf{P6}
\end{algorithm}

Теперь, когда все необходимые состояния сгенерированы,
в программной среде мы можем явно записать правила
\eqref{intensity:case1},
\eqref{intensity:case2},
\eqref{intensity:case3}
для вычисления
интенсивностей переходов и тем самым сконструировать необходимые блоки матрицы
$\Lambda_{k}$,
$N_k$,
$M_{k + 1}$ для $k = 0, 1, 2, \dots, c$